<resources>
    <string name="app_name">Породы кошек</string>
    <string name="about">Программу разработала для\n ПП.01\n Студентка отделения информационных технологий\n группы ИС-32\n Харченко Ангелина Денисовна </string>
    <string name="splashText">Подождите, идет загрузка</string>
    <string name="abisinText">Абиссинская кошка имеет стройное, гармонично сложенное тело и обладает необычной, красочной шерстью с ярко выраженным тикингом (зонарное окрашивание волоса, когда на нём чередуются тёмные и светлые полосы). Взрослая кошка средних размеров, вес животного в среднем от 3 до 6 кг. Глаза абиссинцев имеют характерную «подводку» из тонкой полоски светлой шерсти по контуру глаза, что создаёт ощущение больших и распахнутых глаз. Шерсть мягкая, очень гладкая и практически лишена подшёрстка, плотно прилегает к коже</string>
    <string name="mistText">Австралийский мист — порода домашних кошек, выведенная в Австралии на основе местных дворовых кошек, завезённых сюда, с кошками бирманской и абиссинской породы.Эти кошки склонны проводить время дома, любят закрытые небольшие уголки, спокойно относятся к отсутствию возможности выгулов.</string>
    <string name="tabbiText">Азиатская табби — порода кошек, выведенная в Великобритании и относящаяся к группе азиатских короткошёрстных кошек.Кошка породы азиатская табби имеет крепкое тело среднего размера, округлую мощную грудную клетку, овальные и очень изящные лапки. У неё прямой хвост средней длины, который сужается к овальному кончику. Шерсть кошки короткая, блестящая и тонкая, практически не имеет подшерстка. Большие, широко поставленные уши, с лёгким наклоном вперед. Внешние очертания ушей продолжают контуры верха лицевой части головы.</string>
    <string name="bobtailText">Американский бобтейл — необычная порода домашних кошек, которая была выведена в конце 1960-х годов.Она наиболее примечательна своим коротким «качающимся» хвостом длиной от одной трети до половины длины хвоста нормальной кошки.Его тело умеренно длинное, с существенным обвалом и коренастый. Стойка заметно прямоугольная. Туловище полное и широкое. Бедра солидные, почти такие же широкие, как грудь, а задние ноги длиннее, чем передние ноги с большими круглыми ступнями, которые могут иметь пучки пальцев ног. </string>
    <string name="kerlText">Американский кёрл — кошка средних размеров, пропорциональна, имеет шелковистую шерсть средней длины с плотно прилегающими к телу волосками. У полудлинношёрстных шерсть должна быть мягкой, шелковистой, полуприлегающей, с минимальным остом и опушёнными воротником и хвостом, у короткошёрстных — точно такая же, но без опушений и более короткая. Кошки этой породы прекрасно сбалансированы, имеют гибкое тело с хорошо развитой мускулатурой. Крепкая грудь и шея, сильные ноги, округлые лапки. Голова в форме клина, прямой нос, все переходы плавные. Косо посаженные глаза, могут быть разных цветов, но должны соответствовать окрасу шерсти. Оттенок — яркий и блестящий.</string>
    <string name="anatoliText">Полностью белые и разноглазые анатолийские кошки в Турции считаются ван кедиси (полностью белая разновидность ванской кошки). Анатолийских кошек ни в коей мере нельзя путать с кельтской кошкой. А сходство с турецкими ангорскими и турецкими ванскими кошками прежде всего объясняется большим приливом крови анатолиек в эти породы, а также принадлежностью их всех к одной генетической группе кошек — средиземноморской генетической группе кошек. Хотя потомки от таких смешанных вязок редко сохраняют те особенности, которые в анатолийских кошках ценят те, кто хотя бы раз с ними пообщался: поражающая интеллигентность, изысканность манер, тактичность, ум, музыкальность и общительность.</string>
    <string name="balinezText">Балинезы — не любящие одиночества, очень общительные кошки, умные и любопытные. Энергичны и нежны, привязываются к хозяевам и любят участвовать во всех их домашних делах. Они прекрасно ладят с детьми и другими животными. Они обладают мягким, приятным голосом. Некоторые особи любят «разговаривать»: издавая разнообразные звуки, они общаются с владельцем.</string>
    <string name="bengalText">Характер бенгальских кошек объединяет темпераменты дикого зверя и домашнего животного. У бенгалов хорошо развит охотничий инстинкт. В любом возрасте они признают игры «на охоту» — гонки за мячами и игрушками, ловлю махалок, погони и преследования. Хорошо живут в стае. Быстро дичают при вольерном содержании.Бенгалы принадлежат к короткошёрстным кошкам с гладкой шерстью. Она не нуждается в расчесывании и в мытье (за исключением периода линьки). Регулярная стрижка когтей когтерезом. Обязательно наличие когтеточки, желательно высокой.</string>
    <string name="bombeiText">Бомбейская кошка, несмотря на экзотическое название, никакого отношения к Индии не имеет. Она была выведена в 50-е годы XX столетия американскими любителями в штате Кентукки, с целью создания миниатюрной кошачьей копии чёрной пантеры. В совершенно чёрной, однотонной шерсти бомбейских кошек должны отсутствовать и светлые волоски, и пятна иных оттенков. Правда, котята часто рождаются с маленькими пятнышками, которые со временем исчезают. Их глаза, как и у картезианцев, сперва голубые, затем серые — пока не принимают свой окончательный жёлто-оранжевый цвет.</string>
    <string name="britanText">Шерсть у британской кошки очень пушистая и мягкая, хоть и довольно короткая шерсть. Британским кошкам свойственно много различных окрасов, существует около 30 оттенков цветов их густой, роскошной шерсти, самые популярные — сплошные (серо-голубой, голубой, чёрный, лиловый, шоколадный), табби и серебристые табби, их разновидности: пятно, полоса и мрамор.</string>
    <string name="burmaText">Идеальная бурма должна создавать общее впечатление кошки среднего размера с крепким костяком, хорошо развитой мускулатурой и неожиданно большим весом для её размера. Вместе с округлой головой, выразительными глазами и очаровательным выражением это представляет совершенно особенную кошку, непохожую ни на одну другую породу. Безупречная физическая кондиция с отличным мышечным тонусом. Не должно быть признаков ожирения, брюшка, слабости или апатии.</string>
    <string name="gavanaText">Гавана — порода домашних кошек.Гавана имеет очень характерную форму головы: длинную и узкую, с прямым профилем, миндалевидными глазами и большими, разведёнными в стороны ушами.Кошка имеет хорошо развитую мускулатуру.Конечности могут быть чёрными, коричневыми, голубыми (серыми), лиловыми, карамельными. Эти цвета могут лежать на конечностях не ровным пятном, а расходиться на яркие полосы (тэбби окрас). Этот окрас кошки приобрели при спонтанных вязках, когда фелинологическая работа не велась и не стояли запреты по межпородному скрещиванию.</string>
    <string name="gimalaiText">Гималайская кошка — порода длинношёрстой кошки, схожая с персидской, но имеющая голубые глаза и окрас колор-пойнт (светлое тело с более темными лапами, мордой, ушами и хвостом), что более свойственно сиамским кошкам. Европейское название породы — Персидский колор-пойнт.Как и персидские кошки, имеют округлое тело с короткими лапами, позволяющими прыгать на большое расстояние. Как правило, имеют мягкий характер, но более активны, чем персидские кошки, и могут бегать за игрушкой в течение нескольких часов.</string>
    <string name="iorkText">Представители породы йоркских кошек — длинношёрстные, окрас — ровный шоколадный, ровный лиловый или со смешением этих цветов. Вес этих взрослых котов и кошек обычно не превышает 7-8 килограммов.В раннем возрасте у котят могут быть пятна и полоски различных цветов, однако со взрослением они исчезают.</string>
    <string name="kimrikText">Кимрик — мускулистая, компактная, средняя и крупная кошка с прочной костной структурой, весом от семи до тринадцати фунтов. У них початочное тело и необычно округлая внешность. Кимрики имеют большие и полные глаза и имеют широко расставленные уши. В отличие от родительской мэнской породы, шерсть кимрика средней длины, плотная и хорошо обшитая основным телом, что добавляет к круглому внешнему виду. Все цвета и узоры, которые принимаются для мэнских, принимаются для кимрских (хотя именно квалификация варьируется в зависимости от организации).</string>
    <string name="koratText">Характер у кошек породы Корат мягкий,уживчивый, они сильно привязываются к человеку и легко уживаются с собратьями, а также с собаками, если те не пытаются причинить им вред.Кораты достаточно "разговорчивы": хотя им не свойственно громкое мяуканье, но они много мурлыкают и издают звуки, похожие на тихое тяфканье, особенно при общении между собой.Кораты не склонны к прыжкам и лазанью, скорее предпочитают держаться на полу. Не боятся воды и спокойно позволяют себя мыть.</string>
    <string name="lapermText">Лапермы обладают фактически полудлинной, растрепанно выглядящей, шубкой. И коты, и кошки, достигшие зрелости, могут иметь на шее "воротник". Волоски не должны быть ни толстыми, ни тяжёлыми, чтобы не возникало эффекта свалявшейся шерсти. Хвост с "плюмажем", шерсть волнистая, упругая, легкая и воздушная. На ощупь шерсть может отличаться от кошки к кошке, а также в зависимости от окраса.Лаперм обязан обнять каждого встреченного человека. Эти кошки любят внимание и очень привязаны к своим хозяевам. Им нравится быть рядом с людьми, и владельцы часто находят их уютно устроившимися на коленях. Лапермы любят всех: детей, котов и даже собак.</string>
    <string name="meinKunText">Мейн-кун — длинношёрстная кошка. Шерсть мягкая и шелковистая, текстура может варьировать в зависимости от цвета шерсти и породного типа. Длина волоса на голове и плечах короче, на животе и по бокам длиннее, у некоторых котов развита украшающая грива на шее. Как и у многих аборигенных пород, шерсть мейн-кунов подвержена сезонным изменениям, летом она легче и короче, зимой чуть длиннее и с более развитым и плотным подшёрстком.</string>
    <string name="test1">Проверьте свои знания:)</string>
    <string name="servalText">Сервал относится к хищным млекопитающим, выделен в род сервалов, вид кустарниковых кошек. На сегодняшний день зоологи выделяют 14 подвидов данного вида. Изначально их было гораздо больше, и они густо населяли африканский континент. Первоначально жители африканского континента называли грациозных красавцев «серваловидной кошкой».У этих кошек очень гибкое, стройное и подтянутое тело, изящные конечности. Среди всех кошачьих у них самые длинные конечности относительно туловища, причём задние конечности немного длиннее передних. Также у них хорошо развитая мускулатура.</string>
    <string name="skifText">Скиф тай дон напоминает уменьшенную, почти игрушечную копию Сиамской кошки. В его родословной нет Манчкинов, это животное абсолютно пропорционально и его лапки нормальной длины. Необычная внешность и замечательный характер позволили новой разновидности быстро завоевать всемирную популярность.</string>
    <string name="sosokeText">По характеру сококе — активное, игривое и независимое животное. Эти кошки могут легко приспособиться к жизни как в частном доме, так и в квартире. Но следует помнить, что их предки все же привыкли к свободе кенийских лесов, так что если сококе живет в квартире, то нужно позаботиться о наличии участка с деревьями возле дома, где кошка сможет полазить и попрыгать по веткам в свое удовольствие. Кенийская лесная кошка не сможет адаптироваться к каменным джунглям мегаполиса.</string>
    <string name="testQuest1">Какая порода кошек считается самой редкой в мире?</string>
    <string name="testQuest2">Чей силуэт Вы видите на картинке?</string>
    <string name="testQuest3">Правдиво ли утверждение, что кошки независимо от породы плохо различают вкус еды?</string>
    <string name="testQuest4">Найдите на фото кота породы сококе</string>
    <string name="testQuest5">Как называется самая маленькая порода кошек в мире?</string>
    <string name="testQuest6">У представителей какой из перечисленных пород отсутствует хвост?</string>
    <string name="starttest">Доброго времени суток!Это тест на знания о котиках.Я думаю самое время проверить насколько хорошо ты знаешь этих пушистиков!</string>

</resources>